---
title: 平面图浏览器
---

# 平面图浏览器

平面图浏览器以地层数据为底图，在二维平面上显示断层在地层面的分布状况。

![平面图浏览器](images/index/image.png)



??? abstract "目录"
    [TOC]

## 新建平面图浏览器

点击菜单栏：平面图浏览器-\>新建，如图所示。

![新建平面图浏览器](images/index/image-1.png)

平面图浏览器打开后，数据栈会加载平面图浏览器模块需要的地层信息，中央区域会打开平面图浏览器，双击数据栈的地层名称，会加载以该地层为地图的平面图。

!!! note "提示"
    如果是首次加载地层，需要[新建插值](#interpolation)才能显示地层

## 新建插值（:material-delete:已移除） {id="interpolation"}

!!! Failure "提示"
    自2023.04版本起，平面图浏览器改用三维点显示地层显示，原有的插值功能已移除。

??? note "原有插值功能介绍"
    点击菜单栏上的新建插值按钮，弹出新建插值数据窗口，在窗口内编辑插值信息：

    ![新建插值](images/index/image-2.png)

    * 保存名称：保存当前插值地层的名称
    * 插值密度：插值密度越大，显示精细度越高，但是消耗的系统资源越多
    * 插值算法：软件提供“反距离加权”与“克里金”两种插值算法
    * 主测线间隔、联络测线间隔：通过抽稀地层数据实现更快的插值。设为'1'则为不抽稀
    * 采样点数
    * 插值半径

    信息编辑完成后点击确定，软件将开始插值计算，等待计算完成后软件会加载新生成的插值地层

    ![新生成的插值地层](images/index/image-3.png)

    可在数据对象中的地层平面图加载新生成的插值地层。

    ![数据对象中的插值地层（红框为新生成的插值地层）](images/index/image-5.png)

## 地层属性计算

### 深度

平面图浏览器打开后默认加载深度属性。可以点击菜单栏的深度按钮从其他属性切换回深度属性。

![深度属性](images/index/image-6.png)

### 盖层完整性属性

要计算盖层完整性属性，需要在[2D断层模拟器模块中新建应力场](../06.%E6%96%AD%E5%B1%82%E7%A8%B3%E5%AE%9A%E6%80%A7%E8%AF%84%E4%BB%B7/index.md#newstress)

点击菜单栏中的选择应力场按钮以选择要加载的应力场。点击应力场设置和岩石力学参数按钮以[编辑加载的应力场和盖层岩石力学参数](../06.%E6%96%AD%E5%B1%82%E7%A8%B3%E5%AE%9A%E6%80%A7%E8%AF%84%E4%BB%B7/%E5%BA%94%E5%8A%9B%E5%9C%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)。

![选择应力场](images/index/image-4.png)

如果要计算气/液-柱高度，需要先配置气/液-柱高度设置。点击气/液-柱高度设置按钮，在弹出的窗口中配置，配置完成后点击确定。

![盖层气/液-柱高度配置](images/index/image-9.png)

=== "盖层水力破裂压力"
    点击盖层水力破裂压力按钮，平面图会计算盖层水力破裂压力属性，如图所示
    ![盖层水力破裂压力](images/index/image-19.png)
=== "盖层水力破裂附加流体压力"
    点击盖层水力破裂附加流体压力按钮，平面图会计算盖层水力破裂压力属性，如图所示
    ![盖层水力破裂压力](images/index/image-20.png)
=== "破裂压力系数"
    点击破裂压力系数按钮，平面图会计算破裂压力系数属性，如图所示
    ![破裂压力系数](images/index/image-8.png)
=== "气/液-柱高度"
    点击气/液-柱高度按钮，平面图会计算气/液-柱高度属性，如图所示
    ![气/液-柱高度](images/index/image-10.png)
    !!! note "提示"
        如果没有配置气/液-柱高度设置，点击按钮会在弹出气/液-柱高度配置窗口。
=== "深度"
    点击菜单栏的深度按钮从其他属性切换回深度属性。
    ![深度属性](images/index/image-6.png)

## 数据对象显示

数据对象可以控制显示平面图的元素，如显示井、断层多边形，添加的点、线、面、文字等

![数据对象显示](images/index/image-11.png)

* 地层数据：显示地层的原始数据点

    ![显示原始地层数据](images/index/image-12.png)

* 井数据：显示井投射在地层的交点。

    ![显示井，请注意15/9-F系列井均为同一井口的斜井](images/index/image-13.png)
    
    右键井可以查看当前井信息。

    ![查看井信息](images/index/image-15.png)


* 断层多边形：显示与该地层相交的断层多边形。可以在展开的次级检查是否缺失上下盘。

    ![显示断层多边形](images/index/image-14.png)

* 地层平面图：显示当前地层的插值算法。右键可以修改和删除。

    ![显示地层平面图](images/index/image-16.png)

* 断层边缘：显示断层边缘

    ![显示断层边缘](images/index/image-17.png)

* 文字：显示添加的文字。右键可以选中显示属性和删除。

* 点：显示添加的点。右键可以选中显示属性和删除。

* 线：显示添加的线。右键可以选中显示属性、保存为断层多边形和删除。
        
        可以在展开的次级查看构成线的点，右键可以选中显示属性和删除。

* 面：显示添加的面。右键可以选中显示属性、保存为断层多边形和删除。
        
        可以在展开的次级查看构成面的闭合曲线点，右键可以选中显示属性和删除。

## 断距识别

![断层几何学信息](images/index/image-18.png)


使用平面图断距识别工具可以快速读取平面断层多边形的断距距离，生成断距距离曲线，便于后续二维断层封闭性评价使用，具体操作以及效果见[断距识别](%E6%96%AD%E8%B7%9D%E8%AF%86%E5%88%AB.md)。

## 图例设置

### 插入比例尺

选择菜单比例尺，显示如下图。

![平面图比例尺显示](../media/b595a1c090d021e77c5f8142f6588d90.png)



### 插入色标

* 选择菜单横向色标，如下图。

![色标标识横向显示](../media/86ef40a42dc51e9b1dd2cf27db0c7631.png)



* 纵向显示色标，选择菜单纵向色标，如下图。

![色标标识纵向显示](../media/d827fe9fdde2f05d41cf6cd695c4eb50.png)



* 连续和不连续色标

选中或者取消色标上的连续复选框，会设置平面图的颜色是连续渐变还是数值区间对应的。如下图所示。

=== "色标标识连续显示"
    ![色标标识连续显示](../media/3d9087ecf81df4e65ee5d5f6412ff7b6.png) 
=== "色标标识不连续显示"
    ![色标标识不连续显示](../media/d827fe9fdde2f05d41cf6cd695c4eb50.png)

* 设置或者选择色标

点击色标，会弹出和平面图相关的色标体系，可以选择不同的色标，也可以自己新建一个色标体系。每个色标体系都可以设置颜色和数值的对应关系，如下图所示。

![地层平面图色标标识设置](../media/47c521b270beda13ab2e9cfa9f59b37e.png)

## 属性设置

* 点大小：放大或缩小构成平面图的各个点的大小，默认为6。

=== "点大小6"
    ![点大小6](images/index/image-21.png)
=== "点大小1"
    ![点大小1](images/index/image-22.png)
=== "点大小11"
    ![点大小11](images/index/image-23.png)

* 测网：控制是否显示测网
* 测网间距：调整测网的间距，默认为100

=== "测网间距100"
    ![测网间距100](images/index/image-24.png)
=== "测网间距50"
    ![测网间距50](images/index/image-25.png)
=== "不显示测网"
    ![不显示测网](images/index/image-26.png)

* 辅助线：控制是否显示辅助线。具体操作以及效果见[工具栏操作](%E5%B7%A5%E5%85%B7%E6%A0%8F%E6%93%8D%E4%BD%9C.md)。
* 显示等高线：控制是否显示等高线
* 等高线间距：调整等高线的间距，默认为100m。

=== "等高线间距100"
    ![等高线间距100](images/index/image-27.png)
=== "等高线间距50"
    ![等高线间距50](images/index/image-28.png)
=== "不显示等高线"
    ![不显示等高线](images/index/image-26.png)


## 数据导出

在显示要导出的属性下，点击菜单栏数据导出，弹出保存路径，选择导出目录，点击保存即可。


## 成果维护

点击快捷工具栏的保存按钮即可保存当前成果，具体操作以及效果见[成果保存](../02.%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%88%90%E6%9E%9C%E4%BF%9D%E5%AD%98.md)。